兩團體抗議私隱署打壓警執法

反修例風波持續半年，早前有警員在直播鏡頭前展示記者的身份證，個人資料私隱專員黃繼兒指出，涉事警員的行為表面上可能違反私隱保障原則。昨日有團體包括珍惜群組及維港之聲在下午發起由灣仔警察總部遊行至私隱專員公署遞交信件，抗議專員公署打壓警方執法。遊行約四十人參加，部分參加者高舉國旗及撐警標語，亦有人在臉上張貼國旗貼紙，沿途高叫口號包括「支持警察，嚴正執法」等。

隊伍遊行至位於灣仔的私隱專員公署總部，公署派出代表在陽光中心內接收團體請願信，中心內有餐廳即時落閘。

珍惜群組召集人李璧而質疑私隱專員公署一直都沒有盡其職責，不少市民多年來都持續被滋擾，電話號碼被出賣，是回歸前從未發生過的情況。

質疑偏幫記者 淪「私人公署」

她續指私隱專員公署只為了一名攝影記者被警方查身份證時，被拍攝身份證，就直指該行為涉及違反個人資料的保護，沒有關注期間有阻礙警方執法的行為。她質疑私隱專員公署作為公務員團隊「幫邊個」，更是小題大做，做法嚴重偏頗，不少參加者指摘私隱專員公署是「私人的公署」。

八慢人

德美聯署整合